美中貿易前景不確定之際中國加大進口巴西大豆

交易商們星期一（11月25日）說，由於美中貿易協議的不確定性，中國的買家上個星期至少搶購了20批巴西大豆。

兩名不願透露姓名的交易商說，由於利潤可觀，進口商還搶購了新種植的巴西大豆。他們說，中國進口商搶購的巴西大豆將在明年初上市時交貨。中國進口的巴西大豆總計大約30批大豆。

今年，由於進口商品的高關稅，中國買家大幅度減少了從第二大供應商美國採購大豆。

如果美中達成第一階段貿易協議，中國從美國進口的大豆關稅將被取消。

不過，路透社上星期報導說，第一階段貿易協議的簽署可能要拖到明年，這導致買家對市場情況充滿不確定性。

即使美中兩國領導人就化解曠日持久的貿易戰發出積極的信號，市場仍然擔心貿易談判可能會陷入困境。

福四通國際公司（INTL FCStone）亞洲大宗商品資深分析師弗里德里希斯說，“目前購買巴西（大豆）可能是很好的對沖。美國的供應充滿了不確定性，因此至少鎖定一些巴西大豆或許是個好主意。”

截止到11月19日的一周，全國豆粕庫存CFD-SBMST-NATN跌至35萬5100噸，為6年來的新低。

此外，由於中國很多地區發生非洲豬瘟，致使生豬存欄數比一年前下降超過40%，中國對大豆飼料的需求疲軟。

中國東北一家飼料生產商採購經理說：“由於需求不好，飼料生產廠家和下游公司不願意增加高庫存。”

唔好意思 阻一阻大家時間

希望手足可以幫下家長車無言感激

拖到2036連埋靈芝胞子一齊進口啦